【醫生們譴責警察】：就近日警員不當使用武力之公開信

就近日警員不當使用武力之公開信

我們譴責警隊於2019年7月13日「光復上水」及2019年7月14日的「沙田大遊行」兩次示威行動中:
1. 違反警隊使用武力之原則 2. 無理使用暴力驅散示威者 3. 傷害無辜普通市民及記者
根據多個國際及醫學組織建議，執法部門使用武力時，必須合法、適當及適度。不當使用武力可能導致重傷甚至死亡１２３。人體按受擊部位的可致命程度，劃分為高、中和低傷害１：

低度傷害的身體部位

控制肌肉組活動能力的運動神經，如腿部的腓總神經、股骨神經和脛神經，以及手臂的橈神經和正中神經，屬低度傷害力部位。攻擊這些部位，一般只會產生短暫的活動功能失效(short-lived motor nerve dysfunction)，瘀傷或浮腫，較小機會造成永久傷害。

中度傷害的身體部位

研究指不應以骨骼和關節作為攻擊目標。敲打骨骼和關節，能引起嚴重鈍器創傷(blunt-force injuries)，亦可引致骨折、脫位和軟組織損傷等。

高度傷害的身體部位

高危部位包括頭、頸、喉嚨、脊椎、後腰腎及腹部（包括肝、膽、脾、胃、小腸）等，攻擊以上部位均能致命。如非出於自衛，多國早已明確禁止以棍擊之４５。部分外國警隊就曾因以警棍擊打頭部導致顱骨骨折(見美國van Ham (1983) 一案)、昏迷或死亡 (見英國Brian Douglas (1996)及美國William Roy Retana(1985)案) ，其後遭受害者人成功入稟索償。

法例賦與警隊在執行職務時合理使用武力之權，其一言一行均受嚴格監察及規管。近日警方不恰當使用武力，如以警棍擊打頭部、盾牌擊打腹部等，皆可對人體造成永久傷害或致命。根據警方過往提交立法會的文件指出７，警隊只能使用為最低程度武力，以達到合法目的及合理需要。目的達到後必須停止。警隊近日使用武力之行為明顯有違此原則。
我們敦促警方立刻停止使用過份武力（包括近日有傳即將使用、而國際組織不建議用於和平示威者的水炮車３），並全面審視過往一個多月之行動，以保障巿民生命安全。

此致 香港警務處處長 盧偉聰先生  二零一九年七月十八日

一眾醫生 及 香港大學和香港中文大學醫學生

參考資料：
1. M stark (ed.), Clinical Forensic Medicine: A Physician’s Guide, 2nd Edn, Humana Press, New York, 2005
2. United Nations Office on Drugs and Crime, Resource book on the use of force and firearms in law enforcement, United Nations New York, 2017
3. The Human Rights Impact of Less Lethal Weapons and Other Law Enforcement Equipment
4. Portuguese Regulation on Limits to the Use of Coercive Means by the National Police (2004)
5. Peruvian Human Rights Manual for Police (2006)
6.

推

好波

「以後有事唔好搵警察」
「以後有事唔好搵醫生」

唔理你爭取咩先，你用暴力就一定錯？

推到黑警斷手指唔好去醫院駁番

返大灣區睇囉

藍絲有事唔好睇醫生

push

尋狗tg channel，大量個人資料流出，強烈讉責！！

千其唔好組團青衣探柏林老母，九龍塘探柏林
個channel有詳細地址 好不安
仲有大量白衫藍衫電話同住址資料，希望警隊快啲將暴徒繩之於法

呢篇嘢毅進狗連中文都未必明

醫生好波

醫生 / 毅進仔

【721文宣】星期日前一齊做鍵盤戰士

班狗咁樣講完之後一撚定針住啲中高危位打
雖然無講都係

已經講緊再放寬多d 大陸醫生來港執業，we connect 一定要幫醫生朋友守護香港

做得好

lmao

要引入大量大陸獸醫了

👍

黑警：同我斬返開隻手指，我來縫

大力推

Push

黑警記住有病唔好去睇醫生呀

藍絲邏輯：唔鐘意醫生就以後唔好睇醫生

屌佢老母，班仆街就係下下對住致命部位打，由上而下咁扑頭，對女仔都拳打腳踢用盾鋤！

好心醫管局班仆街諗下自己讀醫果陣教過D咩

push
多謝醫生

超勁 有埋reference

其實專業人士應該更多發聲
例如法律界
你地既專業知識 比一般市民去講解 係更加有影響力
依家係好需要呢D聲音去討伐呢個政府
等社會大眾知道唔係剩係得學生或者老人家先反政府
而係各界既專業人士都唔認同呢個政府既做法
令到香港失去國際聲譽或搞亂香港既唔係示威者,而係香港軍政府

港大/中大 vs 毅進

721打老虎政權

721打老鼠黑警

推

以後死都唔好比佢打頭打肚 真係會死架
見到有人比人打一定要叫 希望點得醒啲警察
同埋要拍片

醫學生醫生好野

721要人

for example

醫者父母心

721見!

五大訴求!
1.撤回
2.沒有暴動 只有暴政
3.撤銷示威者控罪
4.追究警方濫權/成立獨立調查委員會
5.我要真普選

【突發】【721香城Online】水魔法師終極攻略！！！

警犬們 咪撚睇醫生喇 斷手斷腳自己駁啦
屌 仲走去睇醫生 on9仔

所以話呢有學識學歷客觀普遍黎講係唔同D

1）有人講咗「唔好再覆」就唔好爭住屌一毛、恥笑一毛，亦唔好跟住留「唔好再覆」，否則等同推po。2）俾正負評前睇埋最後一頁，唔好俾第一頁帶風向。3）新聞po睇日期先覆，小心一毛伎倆：有人推舊po、出引戰po、傳聞po。最後，721去遊行！

多謝你哋，推！

召喚員佐級

721見！

[7-21] 不厭其煩 補漏拾遺: 一段影片就決定到底係咬手指or因為被挖眼而被逼咬手指

快啲入去舉報#2！！！

pish

勁推

d狗有事，唔好搵醫生啦笨

Push
黑警死全家

藍絲廢老就會話讀屎片

話時話俾柏林狗屈手果個義士有消息未？傷成點

醫生

仁心仁術

【Hongkongers! Assemble! 】
光復香港！沒有暴民，只有暴政！

兄弟爬山 各自努力
不割蓆 不篤灰 不分化 不捉鬼

七大訴求
- 全面落實雙真普選
- 永久完全撤回逃犯條
- 釋放所有反送中被捕抗爭示威者
- 成立獨立調查委員會
- 撤回暴動定性
- 永不實行社會信用評分系統
- 收回多功能智慧監控燈柱

721! HONGKONGERS! ASSEMBLE!

狗用條脷奶兩奶咪好返囉

Ho ball

急貼 連儂牆
重點 反警方暴力 濫權遊行 7.21，爭取中間派出來

7.21見！

721港島見
推721post,裝備post
文宣要做足，fb,ig,
落街派傳單、遊說、講黑警仆街野
連儂野宣傳

毅進仔聽書啦
人地30分教你做人啊柒頭

721 見

咁呢個世界除左藍絲廢老
仲有無知婦孺既
正如連儂牆都有佢既影響力

呢D野都係一定要做

係香港地做醫生
係咪有腦先
某地方拿牌ge醫生就唔係知la

醫生話你班mon post 狗呀
無人性
不過你地係狗

係啲狗無嘅野啊

犬隻協會:醫生建議莫名其妙，狗隻只在必須時才使用武力，等同「藥唔可以亂食」一樣。

屌 你地同教班毅進仔
點打人打得傷D有咩分別

警犬：瞄準高度傷害的身體部位尼打

721

醫生同警察

二十年前都識㨂

醫生好波

30分入唔到醫 好似係

7.21 金鐘見

Mean 幾多

克警: 你哋醫生嚟咋，憑乜嘢譴責我哋毅進囝啊

嘩屌 支持

你地D citation 全部英文尼
班狗點睇得明

醫生既醫德

諗起沙田個日有個私家醫生 話 暴動

高下立見

大家可以參考下，有圖像更易明白

十優 vs 相等於5科合格

有埋圖

啲警犬咁巴閉咪自救囉
證明自己唔係毅進仔

風骨真係唔係個個香港人都有，G持。

丁黃色

又中又英又專業名稱 毅進英文唔識多隻 中文又攞唔到3 佢地睇唔明

狀元屌柒毅進仔

醫生好波 721見

蔥蔥落完柯打又龜縮，有事就前線上身 分分鐘刑責即炒

Pish

以佢地既智商睇唔明

Ho ball
推！！！

醫生叔叔

醫生們

Push push

Pushh

其實係基本，因為醫生係信實證醫學evidence-based medicine，所有嘢都應該有根有據

冇嘢講

推爆

Pushhhh

中大医学生都学識幪面，真是無野講。

香港好在有班好醫生

醫生we connect

有曬reference
其他人點駁呀

多謝醫生發聲

班白衫叻過班醫生啦
文武雙全架人地

阿婆: 細力d 打呀

班狗講野連警例都引用唔到

完全正確，香港警察案又查唔到，跟本唔需要搵佢地。一向只有醫護人員救香港人

黑警死全家

盧偉聰:

同我殺晒佢地

呢個暴徒喺海外. 要請戰狼出動, 多謝合作

運用驚犬logic：有事唔好搵醫生，自己醫

cls

藍絲/警痴邏輯：有事唔好搵醫生啦

————————— 七大訴求 —————————一、徹底撤回修例二、收回暴動定義三、撤銷對今為所有反送中抗爭者控罪四、徹底追究警隊濫權情況五、以行政命令解散立法會，立即實行雙真普選六、要求永不落實「社會信用評分系統」七、要求移除全港「多功能智慧燈柱」

叫班醫生去老豆搵仔認下人啦

受到各方各界指責 然而警察認為正確永遠站於自己一方

推

721 港島見

呢d時期 覺得點投訴佢地都無咩用

雨傘加埋呢次 成個月先評估到警察濫用暴力?
係唔係盲

會考

Admin依家發放緊速龍秘密資料，點算好

721金鐘見

7.21

醫生們多謝你地

你地寫到咁深佢地點睇得明架

叫班冚家剷黑警連同黑家屬有事咪撚睇醫生
狗仔自己舔傷口啦

以後有事唔好搵醫生

班仆街人渣下下瞄頭

應該搵獸醫 醫生唔識醫狗

又話唔好搵醫生，隻單指狗又走去做手術

響學校門口貼你想你的孩子變成毅進仔還是醫生仔

但係睇獸醫要切J...

好心唔好用醫生同差佬比啦 一個天一個地

一個狀元級學歷高能力高大學生人中之龍 一個讀唔成書走投無路嘅偽進仔社會害蟲

一個醫人救人 一個失控打人

都唔明點解會有人拎佢地嚟比 明明連車尾燈都見唔到

721 港島見！

班黑犬睇撚得明咩IQ差咁撚遠

幫手推

岩呀
一陣睇完呢篇文，大眾主席林生肯定又出黎還拖
夠膽叫你D手足如果斷手指呀有咩頭暈發燒咪撚睇醫生就岩

文拜託了🙏
一定要整poster宣傳

人犬之別

🐶發神經就叻啫，乜嘢橈神經鬼識咩

有撚用咩，都無人治佢地

手腕骨冇斷到
但好似手腕依家郁都會痛，上次同張飛有一齊出來講野

推！

搵左啦那打素

睇睇下少左個腎, 短左截腸

四十幾

佢哋根本已經癡曬線，當正自己係正義嘅化身，心理完全唔正常

我真係睇唔到點樣可以再同佢地正常溝通

定還是200幾萬香港人係唔正常

肌肉果啲實傷架喇
咁屈法冇大傷算執到

學識呢家野，真係高下立見

721見

仲有消防

醫生講人話
多謝

推比更多人睇

支持黑警藍絲抵制香港公營醫療制度
生生世世共享大灣區榮耀
減輕公營醫療壓力
尤其係精神科
造福香港

再係咁自己用膠紙駁返隻手指架喇

推!! 醫生嗚呀呀呀

push!!

正氣醫生

黑警分離式斷哂四隻腳唔好搵醫生駁返

我從來都無報過警狗

黑警 :照打 反正冇事

仲有唔知公開信最後為乜寫一堆英文

推
我知好多醫生都覺得警方使用過份暴力

7.21見

推埋

［緊急］7月20唔好出去嘈，但記得要嗌陳伯佢哋行開吓

up

班狗又冇得睇醫生啦呢次

我冇野講

lm

Lm

五大訴求
一、正式撤回修例
二、取消暴動定性
三、撤銷所有抗爭者控罪
四、成立獨立調查委員會
五、立即實行真正雙普選

721維園見

下下打頭之後話現場情況咁混亂打錯好正常
食屎啦

全港公敵
過街老鼠

而家警隊入面好多都係半大陸喱，佢哋邊識國際規矩～

佢地撚識citation 咩魏晉都冇教

推呀

咁撚多受高等教育人士出來反送中 屌柒你班狗，你班毅進仔唔係仲認為眾人皆醉下話？

醫生 vs 毅進仔

唔好意思，借位黎

[清三毛，救連登] 我有一計，解決 $0.3 三毛，其實唔難

好不安，希望大家唔好follow

毅進仔睇唔明

我無野講

推 721見

作為醫生基於人道都要醫你 但插尿喉 抽多幾次血 呢啲基本

唔好意思，借個位黎救連登

[清三毛，救連登] 我有一計，解決 $0.3 三毛，其實唔難

勇武交俾姑娘啦

黑警表示: 就係你地班醫生搞亂香港

毅進仔鬼睇得明咩

呢鋪堅
好波

醫生
721金鐘

——————「自推回覆」——————

犬濫權，根本係佢地嘅日常常態，並唔係一朝一夕嘅事
亦唔係所謂柒婆推佢地上檯嘅，所謂政治單一事件

極醜惡大叔有云：「香港差佬呢，就黑暗醜惡嘅」

我地唔會質疑警隊係咩咩亞洲最優秀嘅紀律部隊，更加唔會懷疑警隊日常確實有除暴安良，保衛香港成為安全城市
但學沈官講： 「They are well paid for it」

依d係佢地嘅Duty

警權無限大，警察投訴科係自己人，監警會係藍絲俱樂部，係紙老虎
加上無第三方有效嘅監察同壓力機構，有效嘅賞罰制度，
造就一班又班係鏡頭前無所畏懼，滿口歪理，但仍堅信自己係正義執法者嘅惡魔

因為佢地慣左

慣左「阿Sir做野唔洗你教」，慣左阿Sir玩犯都唔洗你教
落單嘅弟兄應該領教過唔少，阿Sir走灰色地帶，甚至因為off record，放肆違規對待被拘捕人士，我相信係每日每個警署嘅日常。近日員佐級協會有篇野就連疑犯，疑人嘅用詞都唔用，大概佢地日日返工都慣左無「無罪假定」依個正常concept

示威者係佢地眼中，只係一個又一個要對付嘅「犯」。
律師丶警誡丶被拘捕者權利丶程序公義丶記者只係阻L住阿Sir做野嘅on 9野

我地唔會質疑警隊壓力大，工作面對好多挑戰，更加唔會懷疑香港警察係長期獻身very well paid嘅境地下「服務市民」
但佢地慣左，慣左成個風氣係「玩犯」無後果，因為佢幾乎唔擔心你可以「玩」返佢轉頭，或者玩犯會有咩大後果

舉個例子，你只要向一個警員吐口水，佢已經可以夠料做你上法庭，個門欖極低
但係如果你落單，被拘捕，期間無論點違反法例及警例，玩陰招，違規﹐甚至對你做成實質身體傷害，Sor9y，你要玩投訴﹐最後入到罪，個門欖極高

你估佔旺真係淨係得朱警司，佔中只有七警依d魔警？
但最後入罪，投訴成立嘅少得可憐

藍絲會同你講，係外國d差佬一L早開槍早打死你，但佢無同你講，係外國過度使用暴力個警察唔俾人革扯都會停職
反觀克警係依個制度下可以日日圍爐，以傷害者姿態同伙記講「你地無做錯！」，轉個頭隔幾年分分鐘升官又發財

一方面真心希望今次俾人拉嘅兄弟，無條件釋放
俾人落案嘅兄弟，可以ONE BIND OVER或者打得甩

另一方面今次事過境遷後，我真心呼籲大家持續監察警權，爭取同時係正途立法及行政途徑約束警權

不要忘記今日流過嘅血，同死去嘅義士

警察執法係需要額外權力，但並唔係無上限無約束，可以任意躲係保護傘下拒絕面對市民，承擔後果。我地需要真普選，西方民主制度，因為依賴制度，比依賴任何一個人好，同樣地我地需要真監警體制，因為依賴制度，比相信有極大公權嘅警務團隊可以自我制約，來得更加可靠。

[突發] 民建聯用賤招720介走721遊行人數

高度傷害的身體部位

高危部位包括頭、頸、喉嚨、脊椎、後腰腎及腹部（包括肝、膽、脾、胃、小腸）等，攻擊以上部位均能致命。

大家知要點做啦，除咗搵春袋，仲有以上soft point

大家打狗知要打咩位啦

醫生好波!!

聽講流浪狗唔舒服會去食野草醫病
唔使睇醫生

大家覺得醫學生／醫生仲有咩可以做到？

佢哋成team 夾埋有冇30分

老豆搵仔開始起畜龍啦

我們星期日2019年7月21號定一個我愛香港世界日。在當日穿上黑色T恤或手綁黑布或黑絲帶上班或去街。不需要任何單張或旗。在中國在香港在台灣，在世界各地的香港人或熱愛香港而出一分力。去表示我們真的熱愛香港。不用粗言穢語、不用暴力。對每一個在當天遇見的人說聲我愛香港。我們要以無聲勝有聲，以和平和愛心去寬恕曾經袖手旁觀的人。用我們的血肉築起新的長城，將昨天的無能化作團結的力量。向全世界各地去表揚香港的真善美。

請廣傳，香港人多謝你

太學術加埋英文
毅進仔唔會識睇

所以話 我地啲活動點解冇幫醫生護士出聲嘅
我地黎緊嘅時間表 一定要有幫佢地手

P

佢不仁，你不義

咁你哋以後都洗同班禽獸講醫德
唔好咁好心機幫佢哋駁手指，聯針，洗傷口⋯⋯喇

咁你哋以後都唔洗同班禽獸咁講醫德
唔好咁有心機幫佢哋駁手指，聯針，洗傷口⋯⋯喇

［721 裝備］ 史上最高CP值神器現身 打GTA一人帶一份報紙

全力推721Post

警察logic

push

【突發】【721香城Online】水魔法師回魔塔

推！ 好波！

成班人心諗：又中又英咁 copy去google translate睇睇先

係喎，醫院環境咁敵意，黑警點解要入去駁番手指，應該唔好去

多謝醫生及準醫生！

有良知嘅香港人會講人話！

7.21 見

有無英文版可以推出twitter?

唔成立獨立調查委員會？
以後有野唔好搵律師同法官

醫生好波
721見

你比d 毅進仔睇，佢地識鬼字咩

唔好睇醫生丫

Mon post 狗醜唔醜🙈
全世界都唔like你地

推!

香港d獸醫一係台灣畢業一係就外國畢業
全部都外國勢力，你叫d愛國愛港嘅警犬情何以堪啊

CUHK ho ball

[7.21 文宣片集合] 再 唔 宣 傳 , ７２１ 就 玩 完 啦 ！！

尖子真係尖子

要推
最好推上報紙 同其他媒體
有醫生專業人士出聲譴責警方暴力 咁先有公信力！
我地啲普通人講一句兩句都唔會令到啲人覺得警察暴力！
而家有醫生團體出信證明，警方行為引致示威者受到嚴重肉體及心靈創傷，一定要廣傳！

推
文宣組 要整整佢
重要同媒體溝通 等佢地公開封信

推上報

散仔級協會又準備出信

pushhh

唔滿意既，以後有事唔好睇醫生

７２１見！

【721整合】721整合Post！全部推哂上熱門！

【721文宣】星期日前一齊做鍵盤戰士

好多人低估警棍 盾牌既傷害
主流媒體只會集中係兩單警察斷手指既新聞

一單咬斷手指被揭發係俾警察疑似插眼而引致既本能反應
一單鉗斷手指被揭發係謠傳 而警方不作出任何澄清

唔該新聞編採既同事 唔理你有冇立場
最少確保新聞既準確性完整性
如果錯左就唔該澄清 唔好係網上版刪左就當冇事
謠言既威力 記者冇理由唔知掛?

講醫科知識，佢到明就唔會做警渣啦

香港既醫生同護士長時間表現專業, 好值得尊重

毅進冇教citation，佢地睇唔明架

香港全部獸醫都係外國勢力

「警犬有事唔好搵獸醫」

:參考資料? 姐係抄啦

以後警察淨係可以同新移民睇大陸醫生

reference 全部英文
毅進仔 點睇得明

嘩 咁多英文
汪汪們點睇得明

唔好搵醫生啊

We are connected

5** vs 5科pass

: 宜家D大學生真係不知所謂

醫生都唔撚妥你
有事真係唔好搵醫生

毅進仔唔好去睇醫生喇, 醫生都唔撚妥你地呀屌你老母

ref